去年45名警員涉案被捕 較前年升5成半

立法會保安事務委員會討論去年本港治安情況，公民黨議員楊岳橋關注去年警務人員被捕數字，又質疑警隊成立的誠信委員會成效，警務處處長盧偉聰表示，去年有45名正規警務人員涉案被捕，比前年上升5成半。

盧偉聰表示，一直不會姑息任何違法違紀的人員，會公平公正和嚴肅跟進所有案件，他說，由副處長管理和督導的誠信委員會，以教育、管理、懲治和更生的方法處理有關問題，最近推出《不恰當行為介入指引》提醒管理人員，避免同事干犯罪行。

盧偉聰表示，每個案件有多種成因，可能由於個人貪心、不恰當性慾望和同輩影響等引起，目前難以就誠信委員會是否有成效下結論。

本港去年整體罪案54225宗 自1974年來最低

警務處處長盧偉聰表示，去年本港治安情況持續改善，整體罪案54225宗，較前年下跌3.2%，是自1974年以來最低，每10萬人計有728宗罪案，為1970年以來最低，但整體破案率為46.5%，按年下跌1.7%。

盧偉聰在立法會保安事務委員會匯報去年治安情況時指，大部分罪案類別數字錄得下跌，包括行劫、爆竊、盜竊和強姦等，升幅最多的5項包括詐騙、扒竊、勒索、虐兒和兇殺案。

盧偉聰提到，去年詐騙案有8372宗，按年升幅18.1%，其中電話騙案數字和損失金額都下跌，但社交媒體騙案、網上商業騙案、電郵騙案和投資騙案都有顯著上升。

全港最大...

邱班警

阿sir犯法唔使你教!

呀sir 被捕唔洗你教

屯門青山警署軍裝巡邏小隊33005樊甘星

一個都嫌少

所有同大陸人有關嘅罪案全部唔立案，放得走嘅放走，罪案率即刻低晒

佔中影響警員犯法

一日都係因為佔中

差人做嘢唔使你教

12點後樊蛇話事 青山警署軍裝巡邏小隊PC33005樊甘星